[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (34)

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a6400。

Full Frame 無反：
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 56mm f1.4

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
T2875 f2.8: 巴打大推、抵玩

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

cut 左少人講果d 補返d 新鏡/機

同埋一版過方便開post DLLM

終於上咗A7III
（今個月要捱肚餓但值得）
多謝你呀A7II陪我行咗咁耐

你就好
我捱半年樹皮

入左A7III + 24-105mm F4 G + moza Aircross。
吸收緊空氣養份求生中。

好波，之後出多枝定焦

LM

有冇講幾時公佈新ff機, 想襯有人收嘅時候放左部a72 佢, 等多排先入a7r3

大方向係年尾a7s3

原來個價又回返啲, 等隻有優惠, 個價落啲先再買

24105 洗唔洗等

行得!
心動不如行動
前排先有fd a72 換 a7r3

間間都有貨啦

想A7iii換riii可加錢
有無巴打交換

竟然係aircross 用過好易冇力

未見有呢種狀況，正常操作，全跟隨，半跟隨盜夢空間都正常用。不過105mm位未試過，調平左都淨係24mm用。但係的確會feel到已經係佢最大能力8-9成。玩pro d既一定唔會買呢支，我貪平買左1700人仔。

落咗訂買2875
希望無悔

有悔咪放返出去，原價都有人接啦

究竟屌2875定24105好，F2.8同F4光圈深係咪差好遠

好睇你影乜多
範用就一定係焦段廣果支
光圈大d有利夜拍
2.8同4分別都幾大

入光同散景分別其實都大

想用a7 3拍片，有無巴打有穩定器推薦？諗緊ak4000 或者weebill

如果要對焦能力同焦段廣啲就24105

要景深加輕便就2875

我想問下其實a7iii settings入面顯示品質係影響邊度嘅畫質
有咁 分別同會唔會用多咗電

如果有時影埋景, 24同28真係差好遠105個壓景都唔差的
個人覺得24105好過2875
如果鐘意光圈大小小就2875

我選擇咗光圈同平幾千

我鍾意tele個compression效果

zoom 盡105mm f4 散景 同 75mm f2.8 差唔多
我覺得可接受
如果只可以擁有一支，我投24105 一票
有錢嘅話緊係both

呢個鬼佬解釋唔錯

其實係 70200 g = 70200gm 果幾級光圈都係一樣

留名

心理好d

24105個105焦段對焦距離可以好近
其實影出黎個景深係咪更淺？

24105好似可以當埋微距用

2875都可以架

微距定義係咩

比大部份鏡近啲卦

放大倍率大d

tele compression 效果要計埋如果影人
大頭會肥咗既問題

而且係室內有限空間環境
唔夠光 一級光圈差一級 iso就好重要
當大家都用35mm左右(受空間限制情況下 淺景深一樣唔可以用 75 vs 105咁比較)

當然原廠鏡對焦快都爽

買2875試左先, 試完唔岩就原價放返出去

見d 微距寫1:1 wo
龍仔先 1:2.9 - 1:4
咁都唔算微距 只係比其他鏡近

長知識了

有冇人會買135GM?

@2毫子

想入埋sel55f18z

一定要
24105長插，有時想snap/影人就轉55.8

見到55.8 就係大戰嘅開端

有冇人用過支voigtlander 40mm 1.2?

啱啱入咗a7iii同85.8
想入支50.8算
遲啲買龍仔1728同死馬35.4

買sony 50.8 不如考慮 mc-11+canon 50.8 stm 或者 50.4
價錢加幾百 效果正好多

Sony個支50.8真係唔多掂 個人意見呀
不如儲多啲錢50.4z

50.4z咁貴

加多個0 但值呀

啱啱由n記轉過嚟 仲未習慣sony生態圈

買gm就無錯 好似係

學下後製算啦。。。。反正整左個profile 後你套返落枝鏡就得

用緊35 1.4

轉天工環？
常唔常用？

聽講枝cm 35 1.2好正

vm35 1.2

A7iii有無重要同好用嘅settings好介紹

好似無人對呢支野有興趣

想放？

肥花賣$3.2k果個?
請問一手幾$?

肥花嗰支奶M mount嚟

我呢支都係M mount 黎
不過有針對Sony Cmos 做調整
淘寶上面叫 FE Plus版
Btw 我唔係放鏡 只係見好少人討論呢支

我一手買3385 Hkd 連運費
有送一個 M 轉 FE 環

由巴打你帶起討論
有無相睇下？
上網d相全部都唔多清
又唔講無反專用ver分別有幾大

放下開箱照 （落雨未得閒出去試鏡）
上手感覺，比我想像中細支，但有少少重量，
28.4 52口徑 ，全金屬鏡身，
成個造工質感真係唔差（但同Leica 原廠比真係差啲）
對焦個阻尼幾舒服
用落A72 整體感覺幾好，重量我覺得都算平衡。
全開可用，係暗角有少少重，邊位都幾Ok

用a6000+30mm f3.5影 ：

佢好似之後揀返2875

直接用緊e mount版

想睇試鏡相
焦外上網睇評測好柔好正
btw越黎越有leica feel(遠睇呃到人)

佢用途唔同嘛
佢話唔需要24mm咁wide
tele又可以夾枝85 1.8

btw呢兩枝standard zoom真係唔同用途
24105G vs T2875
F4 F2.8
wide d(24mm) 28mm
tele d(105mm) 75
有防震 沒有防震
發色清新d 微微偏黃
立體感出色 立體感一般
畫質好d 畫質無咁好(中上級數)
對焦快d af-s有機拉風箱 af-c表現好d
filter貴d(77mm) filter平d(67mm)
行貨~$10k 水貨~$8k中 行貨~$6180(要訂貨)

急用/budget有限/需要F2.8: 入T2875
重畫質/拍片/需要24mm/玩壓景/一鏡旅行: 入24105G

a9 個 5.0 究竟幾時出

好清晰
而家水貨8千2好抵玩咁

係超抵玩
好過入行貨
反正一般15個月內都唔會壞

如果水貨過保壞咗 拎上cs會唔會唔整？
或者收貴啲

一鳩樣

會整 會收檢查費
行貨過左保都只係免檢查費only

平時差$200-600就話入行貨
但今次差接近$2k真係入水算

但要記住行貨可以大鋪買
有保証d
水貨要check得清楚d
有d地方會2手扮水貨

三洋 死寶個堆根本係二手翻新

行貨過保都免收！？通常係有保免檢查費

壞左野一樣同無保或水咁俾錢

龍仔係唯一水貨唔整的廠

不過只要大家識返大陸整，根本唔洗玩行貨，咩都有得平整

唔怪得咁平
咁如果差唔多價錢寧願行貨
我懷疑24105水係之前果批有問題整過既貨？或者二手扮水
sony鏡好少可差咁遠

wadu hek

請問主要影下人像，用黎工作記錄下reference
Rx100m5a 夠唔夠用？主要以輕便同直出相為主

咁仲有邊間賣水係可信
肥花 d base又好似淨係賣行

諗住黎緊入A73
不過好心大心細要24-70z定係24-105
我知道24-105質素好好多（24-70z後期係唔係好左？）
不過價錢差成倍 所以好難決定
利申：唔會考慮t28-75因為24mm好緊要

24-70z係暗黑歷史黎
當佢唔存在/無出過就得

直接入24-105

聽到佢地講電話，

傾收幾多幾多咁樣

買二手算啦清。。。
反正拎去整都係俾多少少保養費，但騰龍買二手多數有保唔洗驚，保成七年

上星期幫個fd係4寶買左枝水貨24105G
咖哩國既貨黎
盒面仲貼著bundle kit set
我估因為咁先至會平咁多
出廠日期2018年12月

不過
怕就唔好買

講緊Sony鏡你講咩龍仔鏡

另外
e mount所有副廠鏡都最少3年保
所以唔使諗水貨

水貨鏡只限Sony原廠(一年+3個月保)先會考慮

樓上有人話驚係上年有問題果d貨
其實可以check SN

全部係1810/1811/1812字頭
買水貨最緊要小心

28 75, 17 28

上面講緊24105G
呢枝幾時變左龍仔鏡

好似好大風險咁差2k 反正都分期
買行似乎安心啲

睇自己啦
水貨實則上係其他地區既行貨
只要check清楚就ok

2k夠你買枝靚腳架+快門線有突

你不如睇清楚quote 上去睇下有無論 28 75.....

明明本身就討論緊24105G個水貨價好抵
龍仔又唔係討論水貨問題

反正都係講多句俾個參巧大家je... 我同幾間廠都整過，結論就係買剛過保二手好過

龍仔水貨唔整先要買行貨
其他牌子又關事?

之前批24105有咩問題？

分期果2000$就唔太覺貴左既
食返平少少既野

入左a7iii兩個星期，心思思想換riii
有無Ching 用velbon 腳架
收起左之後得28cm，又可以拎埋去旅行用

我淘寶買左枝收納35cm碳纖都幾正，0.8kg未計波頭，負重6kg，最高137cm

點解想換R3?

有一隻負重4kg ,得24 cm
上到機，岩哂backpacker

有支velbon mini 可以收到17cm
高就100cm 旅行好似幾好

鍾意聞相

有冇link

邊一款
好似好正

係咪Velbon CX mini
有興趣

Velbon ut-43 mq mini 喺果雲台差d

中間有無勾

無啦 velbon好似全部都無勾

新手想出機
見a6500 +18135同a6400+18135差唔多價，但6500 已經兩年前貨仔除咗防手震外都比6400 遜色，而6400 新機，未來亦保證有fw 更新
有冇師兄分析一下應該點揀

你自己都答左自己啦

咁唔使考慮，個勾超重要

一直裝係背囊
拎相機就會拎埋腳架

會手持拍片就6500

唔會做以上行為就直接6500

旅行用喎 將就吓啦

點解影相可以靠鏡頭oss 夠做？

等多一年有部防手震再出

夜景同室內未必夠
睇你點玩法wor
如果有大光圈同推iso接受到，防震都未必有需要
拍片就當然一定要有啦

鏡頭oss好夠啦 除非有柏金遜姐

就算鏡頭冇oss
理論上姐係九成大光圈
安全快門又可以低多幾級

買齊Sigma三劍俠
家陣用緊6500有時都想換返6400

仲1516緊a73定a7r3好
A73 kit set又好抵
A7r3要另外買支旅行鏡即刻唔同價位

想問a7iii支kit鏡有無散賣

【思锐A1005单反照相机三脚架 微单摄影摄像便携三角架手机自拍支架】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥dQAmbEJmGbs￥后到👉淘♂寳♀👈
你呢個價錢好似買返思銳好啲
係重啲同收起高啲
但都可以照裝係背囊去旅行用
打開最高可以近170cm<—我覺得呢個好重要
佢寫最高冇咁高但我買左返嚟試左有咁高

A7Riii 有冇邊張memory card推介？

有錢就直上G
有限筆直就extrem pro 95mb果張

我見肥花有人放2手

我都有支R2004都係可以伸到比佢講仲高
轉左Sony 後怕佢跌爛相機而家唔敢放部機上去

支28mm f1.4 放大率幾有驚喜
影左兩張又落雨 兩張都全開試相
有緣再更新

我有支想放 tg傾？

R2004有2kg 重都幾好頂
枝A1005得1kg多啲仲驚

a6000 心郁郁想換A6400 , 但係唔知上唔上FF 好

利申：手揸 a6000 ， 10-18 , 18-105 , Sigma 30 .4

35.5cm 高

sandisk 出左辣卡係170MB/S

有錢就直接上a7iii，無就換a6400

又出鏡PROMO

好似淨係read speed快左

枝90mm 好吸引，唔知出動率高唔高 有d 衝動想買

同埋個雲台成日覺得好似唔係十分穩怕佢唔夠力

強烈建議你覺得夠用就唔好升
我用a7ii 之前套野同你完全一樣
你要喺a7搵支同30.4同質素嘅50mm鏡，平極都要4千
10-18 喺a7 係無可能咁輕，支支變焦都重撚到仆街
18-135 a7 變焦除非你用kit 鏡，唔係嘅話揀得上手嘅都過5k
唔知升唔升好就證明你依家嘅需求唔洗FF都做到，唔好升

陣間重到唔想拎出街影相就無謂啦

換6400唔會有種好wow既感覺
淨係會覺得快左好多

上FF會有wow感覺
銀包都wow埋
起碼要預$40000

G即係邊張
一張貴嘅放上面 95mb放下面 點睇？

G個張USH II 我G卡擺slot1 另一張slot2

買

睇完d相諗邊枝鏡散景咁柔
原來係七工匠果枝
有無F2同F4既相睇下
多謝巴打share

呢個未實際試用
岩岩到手冇耐
希望冇事

有無35mm 1.2/1.4??想買返枝玩下，如果係m mount都得

新人入手 睇完第1頁見 Sony A7 II 好似幾好夠平均
打算係去旅行影下人錦樣
但係Sony A7 II 個預算有啲高
我大約預3000-5000左右 有冇推介
對相機零認識

RX 100 VI

9千幾真係買唔起

用緊a5100 加 fe 28mmf2
睇咗好耐諗緊a7iii定a7r2 好
電a7r2 都夠我一日
但個對焦同本身部機個spec令我好猶豫唔知點揀
買a7r2 可能仲有錢入支2470Z

Sony DSC-RX100 IV 啦咁，影人夠大光圈

nikon跳船過嚟a6400
手上有幾支 f mount鏡
試了commlite enf e1 pro轉接環

成功自動對焦
用sigma 24-70 /2.8 dg hsm
對焦準( 室內充足光線)

用 nikon 50/1.8g
快狠準

用 nikon 18-300 /3.5-5.6g ed
長焦段有時拉風箱

總結個轉接環值得買

vm 35mm f1.2 asph ii 有啲重 全開就sharp
vm 35mm f1.4 全開好soft 收光圈到f4開始好Sharp 不過幾平 幾輕
vm 35mm f1.7 asph 全開Sharp 邊位成象喺a7上面算好
contax g35 f2 全開可用 但邊位麻麻 收光圈都還可以接受 （呢支Contax G mount )
最平 ： 七工匠35mm f2 好似兩千有找 成像不過不失
仲有好多其實 lm , zm 鏡嘅35mm 都好高質
但係邊位可能會有少少崩壞要做好功課

巴打們
唔係專業
不過鐘意影相紀念
個女出世時買左A6000+蔡司24MM F1.8定焦
影小朋友一流又快
不過麻煩在要離遠D影

家下小朋友大左...會影大小小背景同遠D

請開巴打有咩推介 唔該

想要有ZOOM 影舞台
主要都係影人多

推介 rx100 系列
有數碼變焦
坐山頂位都可以zoom到落舞台

最緊要夠輕巧

出遊已經夠多嘢帶
一部rx100 夠影晒風景人像日日夜夜
又唔駛換鏡

我由5100升級買左a7iii好滿意個電量

巴打點解唔上A7R3,我都1516緊邊部好

我都買左A7iii,主要因為A7iii個高ISO夜拍好過R3
另一方面，R3對鏡頭個要求會高D,呢個都係考慮因素

需要crop 相 > r3, (影一張raw 40mb)
other > 7iii

想入支24105，但筆直所限應該會買水貨。
大家可唔可以教下買鏡時可以點check鏡 ，上面講到2手扮水貨咁，有啲淆。

帶支電筒
唔好用電話唔夠光

照吓 lens, 金屬接口有無痕跡

無得check, 通常壞光軸係無限遠先見到係鋪頭無得咁影，所以佢都唔會俾你換，

利伸中過伏

你咁配同你留返nikon 有咩分別

機身先進左囉
本來係nikon死忠
無奈實在太唔長進

剩係講峰值對焦
唔下放比中階機

nikon 錄影功能梗加係死症

對焦系統又跟唔上時代

唉

嘩啲二手24-105成$9000
睇一手先$9700
差個幾百蚊啲人都搶屎咁搶

d500 都有你講呢d 問題！？

你睇d850 先搞笑，過保平千幾都十幾人pm

佢地會以大鋪10990為標準

銀色個接口咁外露既....

咁撚慘

啱啱百記買咗a73
但發覺用原廠電池會出橙色logo
係咩意思?
試機嗰陣佢開咗個送嗰粒副廠電比我試冇問題我冇為意
返到去換返原廠電就咁
有冇人都係咁?

差爆佢再試

本身有rx100 3
不過曬出黎差好遠

所以用a6000多

原來用緊touit 1.8/32

依家拎個座充叉緊
但個logo係點解?
說明書都冇講

粒電無電囉

btw 原裝有座充既咩？

佢有個副廠嘅比我
冇電但又開副機

之後蝕錢換走佢入過第二枝

畫質完全兩個世界

我上個月買a73都係咁，入面粒電擺到無晒電，要重新差返滿

Sony機係咁 新機粒電係無電

唔該咁多位
搞掂冇事了
但琴晚叉住電唔記得熄機瞓著咗
好彩有cup埋個鏡頭蓋
佢冇自己入sleep mode

點解會不停拉風箱

間房咁暗拉風箱唔出奇啊
咩鏡？

係咪用左afc 丫...

我dbase萬三

15480
做分期

yes
但唔係綠咗就會停?

咁樣開成晚冇事㗎可

afc 試下唔好用呢個對焦mode，試下其他

唔好咁心靈脆弱啦...

大把電器開左365日x24小時x30年都無事

13000咁抵？
水定行？

full pay cash價

好,thanks
只係平時見佢一排正方型好治癮先用afc

早排四寶出左機 比完錢先試得機
之後個sales先話粒電冇哂電 想局我買粒代用電去試機
好彩老闆係格隔聽到即刻比另一粒電我試住機先
真係小心d

Dbase無水

呢d 直接屌鳩個sales 喇
冇電你試咪退款走人

(鋰電normally 出廠時都會差左半)
你諗下部機畀人摸左幾多轉先摸到冇電

金屬接口有痕跡係唔係即係個接口有花？

咁係咪無其他野送架？

扣晒

Thanks

咁伏 仲諗住幫襯買兩部

你錯啦，十幾人pm大部分二手老壓低勁多價賣家抬高價比人壓返低先叫合理。如果你set個價合理價，到時仲比人壓得低。當然都有真買家唔壓價既

有咩送？你 咩卡做分期抵？？

我出高過佢開個價都唔賣，死未

有無rx100巴打用緊呢舊野會唔會好大舊下

想問 百老匯買鏡穩唔穩陣
24105 做緊 10290

怕大舊的話
點解唔唸原廠果個手柄貼紙?

用rx100 就係貪佢細部
褲袋都袋得落
加個柄真係多舊魚

今日入手返到屋企先發現咁大粒塵 呢啲問題鋪頭受唔受理

因為佢要做低個市等人以為跌價

百老都唔穩
咁直接去sony啦

吹唔走？

碌一半拎哂恆生cash dollar淨低咩卡分都得

拎返去問
係邊買

以前百老匯真係唔會去
lg g pro 2 搵盒有新機封口貼紙嘅搵咗3個字
今次係撞啱有frd做緊promoter先係到買
唔係就兇宅算
15880 貴400

btw sony store a7iii 15990

吹唔走 喺入面重要閃下閃下既粒粒
旺角肥花

Sony機出廠個陣係無電wo。。。

聽咗各位巴打意見最後入手6400
女友都買咗部rx100m6

點知冇錢買靚鏡俾部6400
然後發現rx100影啲相仲靚過6400

btw買左咩鏡？

有無巴打用過samyang 35 1.4 AF.
利申: A7iii 拍片多

遲D補買SIGMA三寶

18-135 KIT鏡

24.8za必入
好幸福呀
囡囡都一齊玩相機

行貨？
登記左保養未
未既去睇下有無得換
登記左就無計啦
去sony睇下

但其實實際影響應該不大

其實a7iii 既連拍hi mid lo 分別係每秒幾張？？？ 找左好耐說明書都無

行貨未登記 唯有聽日再去問下
買全新無睇清楚 左照右照好似好尷尬 求其試下啲制 就比錢走 咁就乃野了

新機買返嚟就有缺憾都幾難受

tamron支2875 出面依家仲有冇現成?
下個星期飛
唔知買唔買到
好驚2手當水貨

2手行都有7年保

想問下就咁普通光下肉眼見唔到有塵
但係白光下再仔細咁睇，見再有小小微點但抹唔甩
係唔係正常？

心郁想買支70-200
諗緊供支G定入canon再轉接
巴打們有無提議

G啦 轉接對焦慢 冇謂晒錢

轉接之後連拍速度最高3fps

Continuous shooting: Hi+: max. 10 fps, Hi: max. 8 fps, Mid: max. 6fps, Lo: max. 3 fps 5

sony官網個spec有寫

想問下多唔多巴打換走支laowa 15換龍仔1728?

等a7S3

到時再買副副機

好 thx

部6300同支30mm1.4有少少發霉
我想問下拎去整定升級好啲。
本身仲有支10-18。。

冇防潮箱咩

自己on9。無買。依加都唔知點搞好

拎去畀錢搞
再買多個防潮箱

防潮箱買左啦。未得閒拎去整。巴打知唔知大概要幾錢

記得好快d 去抹左先

越發越多就麻煩，食左d coating

同埋會野埋其他鏡發霉

依加好彩係得少少。當買個教訓。本身諗住入支18-105。又有排草

點發霉法?

可唔可以影上黎睇下

晏啲影。其實唔算好多

2手同行差唔多同價
但問咗幾間都冇行

支70 200 gm 個焦距環 有d拱起左，可以點整番實少少

upgrade，放埋支1018

請問有無巴打知道點解枝50f14z對焦嘅時候會sa sa聲應該唔會有聲至係

幾銀
同埋有冇發霉

岩岩入手左a7iii同24105g
想問有冇咩野配件一定要入手

一多枝定焦鏡

想問50 2.8marco點
仲有冇其他平價marco揀

sigma 70mm macro
一係入minolta 100 2.8 macro再加LAEA4

邊枝

如果想性價比
Sigma / samyang 35.4
不過24105個oss真心正, 同埋段段sharp
晚上轉定焦/特寫果陣用定焦
平時24105好夠玩

啱啱入咗a7iii kit
80d轉會入嚟下支想買24 105

之前放左支FE90 但近年玩模型又想入支Macro 鏡
入返FE90 好定 Sigma 呢支

大容量防潮箱一個

大家係影開16:9定4:3

重唔重
諗緊a7iii定xt3

3:2

sigma 70mm macro art三千鬆啲
速度係唔夠sony快，但影模型唔洗理呢點
影玩具影模型好抵玩

大家有無計過a7iii粒電 0-100要叉幾耐？

應該正常呱，我枝新鏡都有

巴打係邊放機？放到幾銀？

巴打都係50f14z？

正常rx100 畫質靚過哂kit鏡

我覺得係有d聚手

a6000用家
入sigma 60mm 2.8
定 sel 50 1.8好？

有無咩相機袋介紹
或者細細個可以放入背囊

我無放仲放係屋企

manfrotto Manhattan 30/50
用緊50 好爽 平時可以拆個相機divider日用

如果唔睇價錢
sel24105g同tamron 2875 點揀
好猶豫
下個星期飛日本
訂2875要4月中先有
但24105 貴4千光圈細一級

btw直接係日本買2875 我有諗過
但始終唔想買水

56.4

跟機叉電用usbc會唔會快啲？
我用跟機嗰條microusb轉火牛覺得好慢

唔計價錢就入24105G
原因如下

靚過1650果枝姐
18135靚唔過
特別係夜晚

望望先唔該巴打
btw睇01 比較呢兩支嘅post
講講吓最後原post買多咗部rx100

依家a7 係咪廢左，a7 玩左3年，冇留意新機，a7脱節左未？

脫左N哂
完全跳級感覺

我自己就入埋 16-35 f4黎影wide景

唔會 兩個port一樣

行貨5年保 每年抹鏡一次 買水貨咁on9??

btw 去日本的話 揀24105啦

點樣係五年保法，新手玩相機我見sony會員個到登記保養個個位得一年嘅？個個一年期又代表咩

係啊，明明係環形超聲波馬達
我都覺得奇怪點解會有聲
希望遲D會再有Update啦

利申用緊

咁本身趕ma

買24105啦 原廠鏡散景正咁多

係?
唔係75mm同 105mm兩支差唔多咩
頭先睇早幾頁見到有人話2470z係黑歷史
跟住比人負皮
點解?
咁係咪可以2手收支2470z用住先再訂t2875
好忐忑

2470好廢同勁kit鏡少少咋 唔好買呀

24105散景會靚好多

我剩係知好似多左防震同拍片4k，影相上仲有咩改善

對焦快到喊
色有改善
電量好好多

我自己揀24-105，因為本身有枝50 f1.2，搭救到f4唔夠大既問題，2.8對我黎講都係細光圈

所以都係睇你手頭有咩鏡

用緊a6000，純粹係想上ff機，筆直唔高要求唔大既而家入a7ii有無得諗？

唔值
利申a6000 上 a7ii
得ff 可j only
對焦唔算快

唔好晒錢啦
買多支鏡好過啦

換個問法，部機其實係我之前送俾條女既，只不過我用得多啲咁解
想入門玩ff機 a7ii點睇

想擁有一部真係自己既相機

唔該哂巴打，佢粒電真係廢 ,要3粒電先夠用
本身玩緊手動 laowa 10-18 都少用自動對焦

仲有眼控好正，a7做唔到
你用a7iii駁接環其他廠鏡都好快

上A6400陪女女自拍

A73

好少用相機自拍 電話搞掂啦

72同73其實最大分别係邊？
落百記望都淨係叫我有貴買貴

唔值姐
買又咪又心郁郁a7iii
a7iii 電又多成倍 focus又快好多 色又靚左
你用緊a6000 買完a7ii淨係多左1.5倍視覺 啲鏡貴左5-10倍
點解唔買多支鏡 儲多啲錢上a7iii呢

電，色

其實依家買 16-35 F4 仲值唔值 二手都要6k

定買sigma 14-24 F2.8 抵玩好多

利申 有mc11 同 28-75

等T17-28

講左價錢未

唔知a72有無白平衡白色優先🤔我新手唔執相/唔識set色溫黎講淨係個白平衡白色優先已經幫到手

我手頭得支28mm f2

有28F2入wide好似好啲

自動白平衡A7iii準左好多
唔識執相套返apps/preset搞掂

今個星期大專盃足球決賽
想租支100 400gm影下同學仔踢
有無咩邊間租鏡推介

rentacamera
$380/1日
$980/7日
平時去開呢間租fs5

諗住收工狗衝去買24105
支28放大倍率太差

邊間，我都想入支1635

套返apps 係咩apps?

諗住公司對面兇宅算

手機vsco又得LR又得

影足球100400gm好，定70300g好

有無巴打用緊FE 70200G F4
想入手 補返tele焦段
利申: a7ii

28 賣唔賣，想收枝

上dcfever 賣啦
啲水魚$9000都有人要

支CZJ 135/3.5終於由德國運到黎
一開頭見佢個蓋位落少少有D扭紋以為係扭出黎
之後扭扭下成個TUBE扭左出黎開頭以為遮光罩

但望返支鏡唔撚見左個LABEL先知扭錯左
然後個遮光罩其實又真係果舊野到 不過其實係夾硬推出黎
唔明點解會有個咁既設計可以扭出黎

買返黎用個陣都無
呢排用用下先咁

FF定APSC，FF一定要用100-400gm
APSC 70-300都勉強夠

Ff啊 a7iii

唔啦留嚟有用

大家買鏡時，除左收光圈影報紙睇下左右會唔會唔sharp,同攞電筒照下枝鏡外，仲會點check

啱啱由Nikon 轉A7 III

想放55

入左gm未

味呀，買咗28-70 同50 玩梗
由淺入深

琴日係百記買24105 嗰陣唔想煩就係嗰到買埋filter
hoya nano mij 990蚊
好似買貴咗
不過佢幫我清埋支舊鏡又教我check
勁好
因為我第一次出去買鏡堅唔識

去買b+w先4xx$
點check鏡求教

如果24105同50/55幾match

幾錢

旺角m記隔離果間？

永城對面

各位點睇laowa 15mmf2?
有朋友評價係玩具級, 玩兩野就放Q左
利申窮L冇廣角鏡

GM 先唔叫玩具

0變形ok
銳度一般
超廣角黎講呢個價叫ok

24-105仲冇貨咩? 肥花見人放13K CLS

我見8.5k有交易

呢個post愈黎愈多人用24105g既

咁天涯鏡黎講，可用既

我都仲諗緊laowa 15/2 定1635z...
用住等tamron 1728

想攞2875個2.8影星

我都想買支影星
暫時心水都係laowa 15/2

個個都等1728

Tamron 12月旅行可以睇埋1727幾錢先

我估8千

7480 啦我估

睇下先

1635gm換1728+35.4/b40/等35.8有無得諗？

原因？

28-75

想收支2手 1635 f4, 好似冇乜人放

一手啦

肥花大把wor

而家少影左景，偏向影人景多，想要枝35定
手持24105，影景/星先用1728，一般情況下35/24105行先

咁唔要16 35gm啦

啱啱入咗枝24105G，但係心思思又想轉2470GM，好中意個散景點算
去旅行都係105G好啲，係咪？搵人同我講係啦

why not both

即刻原價放返出去
入gm

同埋定焦有1.4/1.8，諗住用到有1728再睇睇

中意散景都諗
買埋喇

ps 個人意見：
如果用 A7R3機 -> 2470gm
因為唔夠遠可以crop mode變低像素版 105mm 通光量 2.8T 景深f4

你堆鏡焦距咁齊，緊係入 1.4光圈先有意義
個人覺得人景/室內人像 35 1.4 好好
但 1635gm 其實萬用過 1728 幾多下
呢d 真係好睇個人習慣同需要

如果1635gm, 24105g, 加35.4雖然好似重覆哂
但按唔同情況用又好萬能咁
24105旅行/長插，室內/人景/snap 35.4，風景加星就1635m。再諗諗

聽聞samyang支85 1.4可同gm一戰

呢枝好似幾抵屌 等出

24-105 水貨又平左d，7千尾就有

越諗越想買

入啦
$8k真係唔使諗行貨
個價差咁遠

Canon 單反版枝好鬼輕，期待sony 無反版

72無到73先有

網上估7-8K

又有新鏡

85.4

估計又5000蚊 即敗

性價比好高，最近放左85.8等佢

清 未有實物wo,你唔睇定啲先

邊間7千尾有交易？7千尾嘅話真係想入返支。

水貨
鋪頭搵三字頭嗰間
撞正靚仔老板嘅話任開任驗

通常第一支都應該收貨
揀鏡頭唔係揀老婆

可唔可以分享多啲驗鏡技巧，要注意嘅地方？新手唔係好識

有無塵
有無刮花（尤其係coating，用電筒照下都會見到）

本身用a7iii，買左支1635f4，仲想買支定蕉影人同星星，有冇推介

batis 25 /24gm

影人同星好似好唔同
如果影星嘅Irix 15 2.4(?)
人嘅就35 1.4/50 1.4/85 1.4
真係一支過嘅就真係得上面講果兩支

因為1635f4聽人地教我話影唔到星星
但係我淨係想買多一支，想行街嘅時候周圍影
咁我支1635f4係咪買錯左

只有買少 無買錯

唔好聽人講
我fd A7iii+1635z去影銀河星都好夠
d人想毒你，除非你對質素同聞相好有執着

影星大光圈點都好d
其實有多d 錢到時再買枝影星用都得

係好d，但唔代表影唔到

我用f2.8 都係用iso 3200 影，f4咪開iso6400囉，而家d 機咁勁，有咩所謂

你應該買1635gm...
呢支就人星都得

好多年既D600+ 20mm/f2.8

咁iso 越低越好係事實
我都影過 係飛機度
冇乜光害咪得

唔好跌入一定要大光圈先影到星既困局

agger

係多noise左啲，但唔會話影唔到
利申：2470z

天氣先決

真係睇自己要求D咩
唔好比人講幾句就水左買大光圈
無可否應愈大光圈ISO就可以低返 亦都少左NOISE
但要睇下自己有幾多銀兩同埋需要性
方便的話一步到位1635GM
資金不足就1635Z+SAMYANG 14MM 2.8都好夠
有耐性就17-28 2.8<--到時又會話唔夠WIDE
多餘錢就一定入SIGMA 14.8 ART

借位放一放機
放A7ii
連 SEL 28-70mm
國產 50mm f1.7
5粒電（1正廠4副廠）
兩個叉電器
有盒，原裝相機帶
$6000
一直少用 有意tg

17mm 其實都夠啦

14mm 除左影星，都唔知幾時用到

Nex7 用戶經過

個人覺得超廣角使用率係比較低
我枝老蛙15mm F2 買返嚟用左一次就冇用過

好懷念nex7嘅三轉輪操控，係用過最好嘅操控，當年換A7ii都好唔慣

想問依家都有eye focus, 新update 會有咩特別？
唔洗再自己咁禁個custom 制？

大坳門？夜晚咁黑既咩

好在啲分仲未換

屌
之前換左條相機帶

以後afc 半按快門制就得

a9 同a6400就 eye af, face detect 無間斷，塊面係中途轉向後都追到

想問下tarmon 28-75 邊度有得試到鏡？ 除左d 舖頭display

afs 冇？
thx bro

係啊
還好啦 係布袋澳個邊好光但天頂都ok嘅

afs原本已經係半按快門自動有眼控對焦

shit 自膠。

我有2萬分，即係有1200蚊
參加者會有2-4張$500現金券
5000蚊用一張，買咩抵

草齊9支GM未
未就是但揀支

會員4張，親友2張，帶兩個去
買400GM 用晒8張券佢
順便升埋上platinum

極少
我有支minolta版
真係一年用一次
響花展

係咩？ 我平時afs 都要另外按eye af 先著

我都係

想問吓想去旅行用ipad執少少相
係咪要買個lightning sd card先過到入去執raw?

Lightning 至 SD 卡相機讀卡器

您現在尚有的積分為 :
35842.0

毫子巴應該無限積分

您現在尚有的積分為 : 49839.0
求其買少少升上50000換$3000
不過唔知買咩好

出面街價平過sony store 咁多，d 積分用過都可能貴過街價，其實有咩好用

電果d囉

卡電, 85折再扣果晚應該比人清晒

其實卡係 美國thanks giving 買仲平

點解你地有咁多分

唔一定買機買鏡嘅
我等緊部xperia 1

同埋指定鏡頭同街價差唔多
之前試過50 1.4 , SONY 106, 價103.
但SONY 可以儲分加分期

之前VIP NIGHT 買分 X 2

成日幫friend買sony嘢，食咗佢啲分

我又係
嗰晚幫friend買咗嚿磚

去Sony store買野， 計番d分係咪都俾過街價？

本來有積分就會好抵
我自己為例，我有20000分，打算買6400+18135
官方價10690-coupon1000-積分1200
8490 到手，街價最平9620

你都要買野先有分架...
咁之前買果啲野全部原價喎 貴人幾百幾千喎

買熱門產品就唔怕
好似一年前買24105,依排買24.4GM

仲有登記保養有3000分

公怖了

有冇spec?

仲有個af要穩定先得
之前睇過佢支af 35 1.4
就算最新firmware個af表現口碑麻麻

佢用埋fast accurate focus
好似好有信心咁

有

官網都update左

要睇，有時平手，但賺分期
如果而家 X2 就真係贏條街

上星期先買左85 1.8

85.8 都正 好滿意
又平 又輕d 又細支d
應該都唔會換

唔同定位既... 你果支平一半又輕一半

好似次前買24105同24gm
你信用卡碌完平手放比人 爽賺積分

tamron花展攤位有冇得試17 28

二手買完二手放左

提示
如果對焦模式設定為［單次AF］，那麼當相機偵測到面孔時半按快門按鈕，會自動啟動［眼控AF］。
當相機對焦於眼睛時，眼睛上會顯示偵測框。 如果對焦模式設定為［單次AF］，或設定為［自動AF］且被攝體未在移動中，則眼睛上的偵測框在一段時間後會變成面孔偵測框。不過，［眼控AF］仍維持運作中。除非被攝體距離改變，否則相機會持續追蹤眼睛。

問到口臭a73定r3好,相差5k
有冇a73用家分享下個moon同evf係咪真係屎黎

唔得喎，你得咩？

半按完都係得面孔偵測

要另外按eye af先有

其實無大問題，用慣無咩野

佢段嘢係咪for 新firmware架半按有eye af係新firmware特色wor

接受到

2875就有，1728都未公怖

岩岩google 完，說明書係有咁寫，但係都唔work既

再睇埋佢教學，話將［對焦固定按鈕］ → ［眼控AF］

一樣唔work

唔怕啦三羊個鏡coat見光死，都係睇定啲先，之前用24/2.8 一逆光即刻白曬

想問下各位師兄，小弟啱入手A7iii。拍完片係部機到睇嘅時候好細聲，要貼隻耳埋喇叭先聽到（已較到最大），過落電話睇就無呢個問題。請問係咪正常？

我都糾結咗好耐 最後買咗a7iii
首先我暫時覺得 moon同evf唔side by side咁睇唔大分別
起碼justify唔到個差價
另外就係a7r3 resolution高啲鏡頭要求都高啲
自問窮撚追唔到貴lens

可能之前用開 2代R
望慣個MON，一望3 個mon就覺得劣質咗好多...
依加用R3，身邊班fd 有人用 1DX 有人用 a73、fuji
明顯個MON係 1DX 屌打，R3 再好d 最後先到73

如果真係介意到justify到嗰5k差價咪去緊a7r3
我自己覺得慳返嚟買鏡頭好似實際啲

用手機影73個moon明顯偏紅

有無巴打想收55.8 唔想益二手佬

如果想set鏡頭旁果粒自訂掣應該要係設定》自定義邊一項到整?

有冇人用過sigma 56 f1.4?
三千唔駛真係物超所值

apsc 機三寶

上面第二個tab 第8頁
揀video定photo
第三頁：對焦固定按鈕

咁30mm f1.4呢?

感謝清

三實

新手想玩下手動鏡
畀a7iii用
之前有巴打講支七工匠28.4好吸引
想問係咪上淘寶旗艦店買佢E mount set最好？
嗰隻係for leica m mount
同埋第一次玩手動鏡有冇咩要注意
我係因為好鍾意手動鏡啲刻度同自己扭光圈對焦嗰鍾味
主要想拎嚟街拍
同埋想知呢啲鏡嘅二手市場點
好怕遲啲玩唔慣手動鏡可能賣咗佢換tamron支1728

買七工不如原廠，玩就玩奶/菜

價錢差太遠嘛
只係想入門玩下
奶同菜呢啲冇噉嘅能力玩住

自己肥花搵下有冇二手算喇

岩岩淘左個天工三玩g 仔
突然我個ev 轉盤就無反應
有無人都試過
利申a7ii

比我會入M mount,如果手動唔啱玩可以上天工變自動
七工匠始終都係大陸嘢，不過呢個spec呢個價又真係性價比一流

有冇人試過死ev 轉盤

佢嘅e mount choice係指用m mount鏡tune for sony e mount
之後有個套餐係包轉接環

要入廠維修

咁你玩住8羽怪先，平平地。唔好玩7工

又要入岩岩先入完無耐

如果唔使自拍 a6300同a6400係咪唔大分別
因為都差左成二千銀 而iso又應該唔會下下去到咁高
自己本身有部nikon apsc單反 仲夠用既
不過見無反輕好多 心郁郁

對焦6400係最大優勢, 其次自拍
如果想省2000$就唔好買SONY啦
用返NIKON APSC單反都夠你玩

我兩邊apsc 都有，手感你拎開大機好難適應咁細

a7s想上a7iii,係咪等siii出，然後入二手a7iii

明白
因為一換就閒閒地都萬幾
舊果set又唔賣得啲咩錢
所以仲係諗緊換唔換既階段 因為真係輕便好多

其實都係 單反拎落都冇咩唔好
不過真係太重 有時孭住佢都幾難頂
想換既主因都係輕

apsc 鏡算輕啦

霉係出面有得抹，入面生左就玩完，利伸試過後者情況

拎去sony 問

搵個手工好啲嘅師傅抹完放咗佢啦

厚身鏡玉入面點抹！？
求教學

有無人枝24105係咁
請問係咪正常

嘩 發生咩事

尋日係百記拎
今日上filter 先發現到
係咪應該換過枝

發霉?

但唔係鏡面係咁
係鏡內個邊係咁

你應該係一凍一熱地方裝過枝鏡

八羽怪唔係人人接受到散景轉轉轉
七工匠其他鏡可以無視
但28 1.4同以前d Leica一樣係用放射性鏡片
呢個先係最值得入手既地方
佢既散景真係同現代鏡唔同
但又有d奶味

好似係咁
上過sonyhk睇

好 我陣間去睇下

係咁架，不過有啲靚仔啲冇一撻撻到咁

我果枝都係咁 似係Coating 上過Sony店望都會有

宜家去三陽買Sony a7riii 行貨$17400 算唔算抵？

你去大鋪問下幾錢咪知抵唔抵
識去pricehk睇但唔知抵唔抵
咁你買水貨最抵

唔該哂巴打

有光就明題見到 似係新coating
肉眼見唔到鏡有塵都收貨
琴日去影左相 枝鏡真係幾sharp

影落又唔見有問題
但望落去好礙眼

竟然，btw ching有無趣55.8

28同35分別大唔大？我都想入呢枝28
見你地講到咁正

想收支Helios 44M 58F2想問下有無鋪頭係賣呢啲老鏡？

巴打想放幾錢？

你肯定應該問我?
一直鬧55 1.8果個就係我

做得好

B＋W 有咩filter 推薦？

一般protector用途就買Clear果隻
唔好買UV
同埋最近轉左新packing
新packing唔知點check真假 請買行貨
舊packing就可以入水貨(自己識check的話)

肥花收 利申有枝係肥花收

就去SWISS

諗住一支1635GM+24105就算

夠哂玩啦
前排用開心使用24105影相
多過1635gm

1635GM用黎影山

加多枝70-200

加埋有冇3kg重

邊止

放fe 24-105mm

想問下T2875係咪一定要訂無現貨？

fuji用家有意轉會, 研究緊A73同A7R2 (A7R3 out budget, 寧願留錢買鏡)
暫時target
T17-28, 55.8, 85.8 3支鏡

想問除左
A7R2贏︰價錢、像素
A73贏︰對焦、ISO表現、新出、新一代sensor
仲有無咩分別

如果A7riii 24105crop都ok

a73啦，有新買新
入R2無筆直買鏡都用唔盡42m像素
r2對焦廢太多，同a73邊有得打

電量都差好遠，仲有eye af，同埋animal eye af，呢d 都係好好用既功能

點解我印4R相揀全紙出
Crop相用3:2黎crop
印出黎都係裁左好多邊位嘅？

APS-C 本身有24mm同85mm
身痕想買多支 55mm會唔會焦段太接近？

買唔到 a7R3 就入 a73 喇
2代同3 代成個使用體驗差太遠

唔該晒咁多位師兄，咁首選考慮A73，遲啲有時間去showroom認真玩返一輪就拍板

另外想問如果買行貨機，係咪DBase最好，上網睇話D-Base係Sony親生仔，係特約經銷商之餘，價錢都係經銷商之中最平，啲價

同埋如果買Tamron鏡又去邊度買最抵，見天祥會做優惠送野，有冇其他會再平啲又穩陣？

早兩年係
但而家買鏡去肥花仲平

咁啱都想問呀係咪係肥花買仲會平過三 四 個啲少少？
我上次買35.4Z個陣都係平三百左右
黎緊想買70200G呀

有無巴打知Sony trade A72係咪有7千咁多
我上網見到個pdf寫有7千

利申想換A73

拎部機比sony 職員睇下，佢會即場試機部價比你，我自問部機（a7ii無花） 一切功能妥當，佢開我4300hkd, 但要正價出機，但有1000coupon，即係15990-4300-1000=10690
但街鋪行貨最平13200

利伸a7ii上網放比其他巴打， 再去X寶買a7iii

原來差咁遠
咁都係自己上網放抵屌

舊年係肥花出左支70200g
果次問 dbase 貴佢兩三百, 仲要無sony 送既400定500 coupon

好無用呀70200g諗住旅行長插

dbase好貴...

買鏡肥花仲平，咁買機呢？係咪一樣？

買機三陽四寶唔洗再問啦
一係你r埋肥花機平d得唔得

CAM2呢
買開富士係cam2特別平

我地點會知間間邊到最平
自己打去問或者上去問啦
呢度最多答到你大鋪 肥花 dbase 三陽四寶

好的唔該晒巴打

想問多一句，係同唔係sony特約零售商買嘅行貨有冇分別

價錢有
要安心就特約
要平d就非特約

要贈品特約

想知多唔多巴打買水貨鏡

相機袋SL系列 好多個 每次幾十蚊放返出去

除咗騰龍同機身 全部都買水
85.8 1635z 70200.4

hihi了, SONY 個VIP NIGHT 登記左仲未有電話黎

Sony 分換啲現金券係咪一次淨係可以用一張？

me too

好似係

唔係

最多可以用幾多張？

用晒都得

去過幾次都好快.....

我買r3 既時候係肥花最平， 個網同實價會有出入，自己問多幾間最穩陣

上次生日月份
第日就打嚟

Nikon轉Sony，用開d500+小黑六影開室內運動，影L到手都痛，同埋覺得成像唔利（反而落轉接環小黑六上a73成像出黎幾利，但係室內唔夠光轉接環對焦跟唔上），E+用a73，諗緊70200g定70200gm

你舉開重就直上gm啦

Sony整唔整水貨鏡？

你話跟唔上但又入既，要準gm啦

當初用緊Nikon未決定轉Sony，諗住雙修，淨係入左a73同支kit（戈陣龍仔未出2875），手上有nikon大三元同堆定焦，就買個轉接環用支先，之後無奈龍仔支2875出，一用就返唔到轉頭

HI Ching 我都去左二月生日, 兩年

你鏡同機唔準焦或者唔識set 姐師兄。。。。。。

我之前開左個d500 運動settings po, 有官方說明，較完好撚sharp

龍仔2875用落點，想攞佢個28黎影星

師兄 有冇setting可以參考下
同埋唔準焦戈個有冇得點搞？

因為我無影過星，比唔到意見佢影星點。不過支龍仔2875對焦快，輕，畫質我自己就滿意有次要跟團去山區扶貧做記錄，我帶左a73+龍仔2875就足夠應付曬，加條減壓帶掛身上掛成日都ok，要彈下就係28有時影大合照唔夠，唯有自己向後走多幾步。同埋去完返黎支鏡入邊入塵，要成支拆左清。

我A7R3 AFS有半按快門自動眼控對焦 wor...

iso幾多？見第二張開始有noise

tamron 17 28 係咪未知幾時出
復活節去東京睇黎趕唔切
以前拎olympus機用慣7 14 ultrawide影景, 而家得支kit 好唔慣

卡係送既?

買左咩鏡?

第二張係iso640, f2.8,1/125s ，夜晚７點影。

送128 uhs-ii 咁癲

睇我history 個nikon 打雀 post

屌，係sony 區打nikon 野俾人負皮

M 黎

都好過sandisk啦

買的，8舊水

2875f2.8

行貨？ching邊度買 送埋filter？
我見好多都冇現貨 諗住萬成訂算

我都想知邊度有行貨現貨買過幾日就飛

佢應該係連機買先比支鏡佢啦

用緊a7iii 想問官方出個隻旅行充
即係可以獨立舊電直接差唔駛插機
型號係咪bc-qz1

驚買錯

同埋我買左支batis 色水靚到呢

邊枝先

40f2

巴打係咪有個攝影group 我填左表

前幾日打黎 話我三月生日，邀請去銅鑼灣，其實有乜活動定優惠?

竟然...?

我試極都唔得

d人都唔出黎影 解左group好耐

完全搵唔到攝影group 想搵小貓兩三隻一齊玩街拍

有無圖睇下

用過A7ii 同A7iii嘅我都唔得係咪R3先得

Tg比？ 怕羞

我都要按自定義制先得

新手岩岩入坑
想兩枝走天下，25f2 加多枝tamron既組合會唔會好怪？

+1

Apsc 有冇餅鏡推薦可以用黎當隨身機？

買rx100咪仲好

30.4

半按快門自動眼控對焦要等更新, 而家未有

用左6400之後勁唔慣m3要另外㩒多個掣

6400 已經可以喇咩？ 唔係同a9一樣要更新完先有咩

唔係 一買機就可以半按快門眼控 afc afs都得
不過最撚好用係追蹤對焦，放個正方形係中間，對住目標半按快門就會死追住，如果係人面自動變眼控

大鋪？

mc11有軟件更新

點解a7iii無

咁多位
請問A6400有無防水滴？

好似四月有更新（？

Firmware個更新好似都唔係個ai focus
啱啱睇到Lok條片好想要

四月有幾樣更新，主要animal eye af 同afc 半按eye af

另外a6400 同a9 仲可以eye af同face detect無間斷追焦，塊面轉後都照追到

A7iii用家想要另轉面都追到

雙修

那有錢...

好平姐6400
買少支鏡就買到

A7iii有得升AI focus， 係無得揀左右眼A9 eye AF 升完可以揀左右

A7iii 幾時有得裝app 啊，想拍縮時方便啲

唸住放左支laowa 15mm f/2 手動有d煩
有無邊支自動又差唔多價？

A7iii 同Riii 個更新只有半按快門眼af,
6400 見到既野你地係唔會有, 得A9會更新 (A9應該比6400更快)

有冇人知個trade in價係點

想問問
本身用開dc仔
Sony rx100 m3
值唔值得換做m6?

啱啱放左canon apsc，想入部A7rii or a7iii

幾錢，我想買

有animal eye af

上星期都放左部rx100m3 即刻入埋a7ii

有咩鏡係手？

剩係呢樣係連拍時已經方便好多啦
唔洗㩒到手抽筋

afc可以按實架喎，唔使續下㩒

睇影乜多，室外多是值的

同一shot連拍可以㩒實
但影好多shot嘅時候成日要鬆手再㩒黎對焦/對另一隻眼

月頭去九州，諗住睇下仲有冇櫻花
會帶6400+18135, 應唔應該買多支sigma 16.4 去

支野咁輕咁細 帶埋冇壞

我會買30.4 影人

啱啱買左支70200G
見到支24105好吸引，係咪賣左支kit換24105好?

支持

sigma 個支仲重過 18135 喎

幾錢啊巴打下個月出糧我就買

你地買相機通常咩地方買?

會大型連鎖定旺角星際個d?

放到幾錢？

用住kit先咋玩過之後叫我用返dc機就不了，完全唔同感覺，仍在摸索中

2600 carousell dcfever facebook 三管齊下

放到幾高前排年Mark ii賣1300

因為好新淨 唔介意等既話點都會有啲水魚

不過我都係千二入返來，影左二三個星期，頂唔順室內畫質

a6000update咗咩

28mm同24mm 分別唔算好大，比我唔會買

a7系列巴打玩緊咩鏡

24105?

灣電電梯隔離賣24105G $10500
定去大鋪好?

70200g 呀

新手一問，如果買a6400，加咩鏡比較好，同埋邊到買好啲

我最近先入手6400， 買咗18135
係星際d-base買

影相多 18135
拍片多 18105G
sigma三寶必買 16.4 30.4 56.4

Sigma三寶建議買30.4先，之後睇興趣啦

想請教下 sony長焦係咪冇乜選擇?

400GM

好似冇選擇 我都打算買

手動咪三陽14 af囉
一係1635Z
差唔多價錢
大光圈vs變焦 自己諗

部機係唔係影景都ok呀，定係比較自拍/拍片好啲？

影景多，新手想入一支鏡先，咁係 18135好定 30.4好？

新手就18135啦 試一個月先買定焦

A7R3 - AFS一直可以半按快門eye AF, 更新後係連AFC都可以半按快門eye AF...

前幾日先入左部rx100 3

有冇巴打用開16-35 f2.8 GM?
想入支wide 鏡，有冇其他廠差唔多質素比較下，始終個價真係太高

試玩過，有買貴冇買錯

朋友咁岩有85折，當堂想狗衝

即係幾銀

Sony 原價85折 好似仲平d

如果sony原價85折係sony買咁寧願去sony買好過pricehk啦？sony又有積分又真免息免手續分期，最緊要信心保證，如果有85折前題下。

呢支真心好撚正

散景唔追35.4
1635gm呢枝都夠玩

而家心郁想買70-200 2.8

70200 2.8就不了 重 但用埋增距就抵既
1635gm 2.8先6xxg好正
70200等龍仔算

龍仔有放料話出呀

係就等下啦

不過唔係淨係話出1735咩？

今年中果枝係1728 2.8呀
純影景景星用
始終1635gm平時一枝夠哂玩
無28-35就差d 除非Sony出埋35.8/龍仔出FE 35.4
咁樣買1728就抵玩，之後再配多枝長焦

當你有2875 就fit 左喇 再wide 睇個人係咪要

好似你咁
1728+28-75+75200
龍仔大三元
但加多枝定焦大光圈35/50就正
呢個組合下
個人會換2875變24105g

窮人3寶

咪又係燒錢

你好快成為窮撚

5月去旅行，如果唔係我都想等埋1728 2.8
利申：窮J

我覺得6-7月先預訂

gm啦

龍仔28-75同24-105g大家會點揀

岩岩買左24105，旅行一鏡就算

Loxia 35mm F2 有無巴打用過?或者35mm 呢個焦距有無其他好選擇??

我未用過2875
最近用24105幾多下
真心方便又sharp
除左用105段時覺得重心會向下外
基本上成像同散景都滿意
最正係個防震真係好得
2875唔簡佢因為最主要無24，同埋得2.8，我就鐘意24105+枝定焦大光圈最理常
如果平玩又唔入定焦2875就岩你
聽好多巴打話旅行用24105返唔到轉頭
我用105影fd佢都話正

另外，去過旅行有時換鏡唔係好方便
拎枝大光圈snap係爽，但有時又唔夠焦距，又唔夠wide

sony打咗嚟了

sony 個tradein 價到底係點, 屌佢次次都要買完機先send email 比你, 完全冇吸引力

自己放fever 2 手都好過trade in 價

星際dbase，trade舊機順手買左，會比出面貴小小

想問下大家
如果旅行24105，再加一支定焦大光圈，你地會揀
55.8 定 85.8

旅行緊係 55.8
85.8散到不如返香港影

我見 a6400 街價同官方價好貼, 話晒先啱啱出
通常等幾耐街價先會跌?

me2
巴打到時見

報左 但味收到電話
有咩著數正
想買35.4z

有張表寫晒嗰晚有咩做折
如果冇喺上面就GM95折，其它9折
上次好似係咁

張表點先有得睇？

手上有r3 + 1224g + 2470gm + 28/2 +b85.8
想入枝令自己平日都願意帶出街影下既鏡

平時出街拎28/2都嫌大(而且硬係覺得用不盡r)
睇睇下水貨/2手35 2.8za好啦夠細啦又叫假蔡好過乜牌都無
個心又去左24.4gm (好撚矛盾)...

嗰晚派

佢個email話
會派現金卷
夠5000可以用一張
之後積分又double
仲要有折
是咪咁抵屌呀

你都唔知自己影咩

一時28 一時35 又話想買24

個個焦段都唔同影法

為輕既買部x100 griii

想令自己有d動力帶佢出去就夠
咩焦段其實都無所謂

係因為你覺得重姐，如果細到電話咁可以隨時拎出黎，你應該會願意影多d

例如gr

以前a6000+24.8好開心
去邊都跟身

依家除非旅行行山之類會帶部機出去
平時都唔想拎出黎

同你平時收email果封特價差唔多
35Z之前106xx

手頭上有loxia35, 廢kit同大腳架＋zhiyun gimbal
主要拍片多 應該配咩組合budget $15000
應該24-105＋loxia35定24gm＋龍仔2875好
驚廣角唔多夠光 有時拍野未必次次都有燈打

你用緊R3買24gm啦，crop又變35夠哂玩

我比條女都係咁講我

拍片就24gm+2875

兩件都無貨

拍片買24gm + 18105啦
用gimbal zoom

但18105 zoom果陣 唔會重心向前咩

18105 唔係 24105

其實1018係咪真係咁差

55.8

你都on928/2都嫌大咁你根本係唔想拎個body出去

買部gr / rx100之類咪算囉

apsc 鏡 定邊枝

28/2 已經接近係最細枝...
問題出自心態，如果接受唔到a7 size 嘅話玩返a6400囉

擁有過，不過放走左，枝野係幾好其實👍🏻

定焦一係想21-35之間當機身蓋
一係85+專登影人先拎出去用

比落35 2.8咪會有分別囉由方身變扁身
我夠知28/2細啦用左4年啦
a72上r3覺得用唔盡呀

一係最輕便(35 2.8)
一係就夠毒毒到我肯帶佢出去(24.4)
係矛盾緊毒同輕便姐

APSC個枝

你都有諗24gm即係錢都唔係問題
24gm本身都好輕wor，你仲想輕d?
一枝兩用又高質又大光圈
直接24.4啦本身又用r機
如果淨係諗輕就直接買35 2.8
完

好似唔差 但唔多覺人買

蔡鏡同gm
除非老鏡 其他不作考慮

龍仔
d 米皇

龍仔支28-75太少二手

想轉會
打算出A73
而家鏡諗緊
24-70GM
24-105G
Sigma 支24-70art
呢三揀一

再加支
FE70-300 同入支
50mm 大光圈 而50佢有幾支 唔知邊支好
上網做左對比 但想係到聽下意見
筆支40000左右

2470gm
70300g
50 1.4 z
冇錢既人先會考慮其他選擇
有錢一定係全部買原廠同埋最貴

差唔多價錢
情願買70200g好過70300g

想睇返55/50mm 既比較係第幾個post

筆直4萬
我夠知GM鏡好啦
但個性價比好唔好先

我都有諗 但支70-200巨重
所以我唔考慮
一支頂到2支

腳架有咩推薦？
想輕

之前用m43 個manfrotto , 放部r3 上去，hold 唔實

gm先係
70200g仲輕70300g少少架

我都放左，因為有更好既

咁我睇睇先 感謝

24105g
50.4z
70300啦

Mc11 配 cannon 50 f1.2 點睇
上網見人影女 個散景好正

可以一戰
mc11今個月出咗新firmware
更新完暗位對焦準咗少少

你講緊正正係我矛盾既野
24.4就係想靚唔係諗輕便
35 2.8就相反

不過似乎24.4無貨想買都無得買

用過原廠鏡 ie G/GM, 係咪用唔番副廠， 假設spec差唔多

fking sure啦
原廠對焦好唔同
但而家三陽愈做愈輕
龍仔都係但焦段奇怪
原廠貴但值得擁有 質素有保證

想買防潮箱
但基於屋企地方有限, 只能夠放以下呢隻。有冇人用過OK?
AiLite GD-20L

都係以下呢個好D, 肥花有得賣
Eureka AD-20 防潮箱

因為貴，同埋好似QC差

餅鏡係咪得samyang 35 2.8 揀？

黎緊上西藏 應該0下以幾度情況下影相~A7 會唔會好快收皮~開唔到機?

sony 35 f2.8
samyang fe 24 f2.8

sony 28 f2 都可以考慮下

點會 外國大把地方零度啦

日本都零度以下啦

thx 睇下先

第幾代先，如果用舊電真係會無咁耐用，之前用A7ii去北海道係會比較快無電，A7iii改左Z電試過零下28度都好耐用

1代

Laowa支ff 10-18有無人試過

買左~好WIDE

有無圖睇吓

未出街啊，4月頭會出發西藏，到時先放相

攝影新手求救
影室內人樣啲相硬係好似好震好鬆咁
究竟對焦問題定測光問題？呢兩樣野應該點set好
Iso set開auto (xxx-1600)
光圈1.8 快門（視乎光暗度）

利申rx100m5a

有冇sample睇？
我想買15 f2果支

前幾日買左15，好好用

二手kit 而家賣緊幾錢 想收番支

好似900~1000咁上下？

想問問依家街價a7iii連SEL2870 28-70mm大約幾銀

諗緊 70200G定GM 點簡好 爬過文好似G輕同價錢都差一大節

但都成日會影concert 又怕光圈唔夠 利申用a7R3

影野要大光圈就gm
筆直有限就g

西藏撚留名
a7r3

GM啦

我都想去西藏

有冇相睇（無壓縮）
係咪快門太慢手震

想買枝定焦點揀好
諗緊買50定85
如果50係咪50.4最好
85係咪gm最穩陣
用緊a7r3 有枝16-35gm

原廠鏡既話有兩類型

輕量化工兵選擇 :
FE 55 1.8 za
FE 85 1.8
晝質唔差、輕

極大光圈+畫質先決選擇 :
FE 50 1.4 za
FE 85 1.4 GM
代價係貴、重

唔該晒巴打
好似50會常用過85咁

有冇相睇下？

gm啦 冇後悔 我都有支

仲有samyang 85.4

依家係咪周圍都無24.4？
去緊旺角準備搵

見到fe 85 1.8幾好最緊要輕但又怕到時想升級

a7r3影呢張

依家買a73有冇攻略，點買最抵

百記恆生？

月頭係DC Fxxxx買左A73，可以即場幫你減sony送個1000蚊Coupon，信用卡分期唔洗收付加費，即場加埋支24240 Total $19xxx

出機送原裝電，sony相機袋，sandisk 64GB卡

你去四x同三x個D其實都係即場同你減左個1000蚊Coupon,但要比現金，如果信用卡其實大家差唔多價

嗰陣body幾錢？

你肥花買？
上網見到宜家仲係$17490

門市問是常識吧

大家啲A7有無甩漆
我部A7III買咗唔夠一個月甩咗少少好心痛 想補漆定應該勇敢面對好

好大面積啊

可以diy補到，效果都ok

Post頭真係可以Del咗A72佢
買咗A72就會想升A73
早排工作需要 要影人（移動住咁影都唔知有幾多張Out fo

係呀，落鋪問當時$14xxx

要追焦仲買a7ii

最衰去肥花買

有新買新

當初淨係諗Budget無留意呢啲
點知買完就

好過冇

點DIY?
試過用黑色油性筆
但仔細睇會覺得有d偏紫

訂咗2875等緊
另有想放枝kit鏡 係咪一般肥花放最好

有冇巴打用緊samyang 24?
紫邊同變形係咪好勁？

邊訂？

用枝黑噴漆，噴d 落張紙，用牙籤撩少少 hi 落部機

hi 夠一層，等佢乾，再重複做幾次，直到d 油夠厚為止

最後一層等到乾左九成既時候，用手指壓落去層油度，用指紋模擬返機身既磨砂feel

記得每一層尬要乾左先好再加另一層

唔記得講，每一層都乾左之後，用手指壓返個形出黎，先再加下一層

萬永

多謝你呀韋老巴打寶！！
試完話你知！ 今日同女朋友兩個都好唔開心

DC肥花可以做免息分期
定係要買夠一個數先得?

咁我無問呀，但落鋪問完價合心水就買，分期佢無話要收我付加費

正常呢好似唔比收charge架
唔知係咪有得告佢
但收唔收charge佢地自己可以控制到
之前去其他鋪買野本身話收 之後唔收
你買得多佢仲收你怕你走啦

有痕跡係你地無白費部機的標誌

甩咁少就花時間補你不如痴膠紙

要買case
好似手機咁

吹水出入門版A5

窮撚晏少少三陽出A72#run#do

一手入 a72 = on9

以家買幾年前既Sony FE 28mm F2再加SEL057FEC會唔會好傻
有冇其他類似既新鏡介紹?

冇

細心整會好似無花過咁，我整過

有諗過上a73 不過要減肥mode 同埋我要碌卡

碌啦
A7iii真係強大好多
幫你減埋肥仲唔好

最後旺際肥花碌卡出左a73+kit 2870加多粒副廠電 $14555

旺角

你就爽
岩岩出果陣19xxx

現金價先13990

DbXse cash價$13500

買左就算啦

用熟左買fe 28 f2先

係咪即係將會再平D?

嘩 尋日仲差啲入左A7R iii

官方價低左街價應該都會減，A9入手機會來了

但買到機買唔到鏡 支24.4gm官網寫衣家訂都要5月尾先有

我的target都由A73 vs A7R2
變做A7R3 only

a7iii減1500 好似做左 3月頭已做緊，唔知有冇得再平

其實改到貼街價
實情係大鋪仲平過呢個價少少

可能街價太低 sony store走唔到貨...唯有名正言順

你估間間都好似apple 咁死都唔改咩

已經覺得跟機枝2875kit鏡射得唔夠遠

早訂早享受

買多枝70300/70200 來補補佢

如果龍仔支35-150出e-mount就好

支sigma 20mm f1.4好重，不過真係好sharp

上A7iii 買tamron 2875 f2.8定sigma 35 f1.4好
冇錢both

Apsc 用開sigma 30 f1.4

2875

黎緊5月會去瑞士，荷蘭，英國，手上就用a7iii, 鏡就得1635gm, 想買多枝鏡用。
想問24-105g 同70-200g, 邊一枝會啱依幾個地方用？
主要都唔想太重，一機2鏡

我自己係24-240，laowa 15 f2，另外加多枝50 f1.2

呢枝我都好有興趣

70200

提提你，魚係好玩
但呢set野幾聚手架
我幾年前入左，應該都是每年出動1次半次

比我只帶1635GM
去過2次歐，自己多數時間用1635多
其他鏡帶左去只是覺得都帶左來，就換來影下

即係又出新機

唔係...應該係正式表示Eos RP嘅對手係a7iii
cut開啲價位費事同nikon z6 z7爭
市場策略嚟，反而a9可能真係refresh啦(有啲懷疑可能性，firmware出得好密)

(但唸一唸，街價好似平過官方價...即係冇咩分別

星際天祥訂咗T2875

How much

6280

A7ii 想買支廣角，
暫時睇中 laowa 15f2 / Sigma 20 f1.4
邊支巴打推d
定有其他推介

1635GM + 24240

一定係laowa 15 f2
不過laowa 既coma 多d，睇你接唔接受到

利申有laowa 15 f2

70200
24105 可以dom

想知街價會唔會減

在今次的減價浪潮中，以超高解像素見稱的 A7R III 的割價幅度最為驚人，淨機身之定價由 HK$24,490 降至 HK$20,990（減幅為 14.2%）。至於屬旗艦的 A9 亦減 HK$4,000 的定價，不過由於 A9 的價位較高，新價的 HK$26,990 相對舊有的 HK$30,990，只是帶來 12.9% 的折讓。最後，來到現時 A7 系主力大將 A7 III，淨機身及連 FE 28-70mm F3.5-5.6 OSS 套裝版均減 HK$1,500 的定價，新定價分別報 HK$15,990 及 HK$17,490

？定價街價唔識分？

24105岩亞洲，70200岩歐洲，因為果度太wide唔夠focus

sony store啦，唔知街價會唔會跟住再減呢

一早平一大截了
仲有咩減價空間
個人唔睇好

同富賤一樣logic，賣得好點會減

好似xh1 官方減左價，但反而買唔到

原來呀妹都有部a72 仲有枝fe 50mm f1. 8

用緊canon單反想轉廠
筆直有限依家轉sony a72會唔會好不智

岩岩減完個時差唔多賣斷市啵，搞到富士要另外俾coupon d舊xh1客

本身canon 會唔會成手鏡？EOS R 似乎啱你多啲

Btw a73啦

你用緊咩機，隨時你用果部實際使用感受好過2代機

仲諗緊出唔出部rx100 m6好
唔想玩大機，怕重，拎去旅行又太辛苦
換鏡又係錢

所以想出細機

你本身用緊咩大機

想要多d焦距就m6 要大d光圈就m5
rx100係好野黎

本身都係用細機用緊m3
想升級玩下

唔諗大機?細機影夜晚會變油畫

好難揀
m3同m5比較好似主要都係多左4k拍片？
內置d處理器唔計啦 用起上黎分別唔大
所以先考慮m6

就係唔想重，旅行就係想輕便為主，隨手拎出黎就可以影

呢張係之前係澳洲用m3影
同大機係無得比架啦
叫做都可以接受囉

唔拍片唔洗快速連拍的話 冇乜分別

竟然
咁如果真係轉玩大機
有邊部岩新手

apsc a6400
ff a7iii

Apsc 升A73超有感

咁應該配咩鏡，唔係好識大機

睇你筆直 同埋想唔想試定焦
換鏡機好多選擇
最緊要唔好買kit鏡

上price我見好似有套裝連鏡既package
如果個枝岩新上手玩嗎？

連kit鏡姐係package咁解
a6400 可以買 18-135 / 18-105G 既package
但唔好買16-50既package
a7iii就直接唔好買kit

不過玩得大機建議考慮定焦
升級感會大好多
用zoom鏡如果朝早影，同埋唔放大啲相黎睇/淨係po下ig fb，其實同rx100唔差得遠

我唔係好熟大機，所以暫唔會考慮好貴既鏡住
我應該都係揀a6400連package多

a7iii太貴啦
熟左大機先再諗

我主要都係影人像多

如果人像 建議你唔好買果支kit
直接買淨機配 Sigma 30mm f1.4 再配你原本部rx100咁用
你買黎影人像都係想要好正既散景姐 咁直接買支大光圈比較好
支鏡一手2000 二手1700 咁上下
加埋機8600左右 會影到你想要既野

加埋又唔駛10k
咁又抵喎

好，唔該巴打先
我再睇睇

rx0ii 岩岩出左，有反mon，有4k
買買買

a7iii貴左

用緊600d 鏡都係efs

減完價仲貴左

早幾日收到電話
去vip night
呢度多唔多巴打去

好睇尋日買左

Sony出左新mobile app

IOS update左
成個介面完全冇乜分別
Sony

三洋枝85.4 外國開始可以預訂 699USD

好心你爬下文，呢個問題差唔多變日經
現金冇贈品最抵 -> DB/3陽/4寶
分期/信用卡俾錢/要贈品 -> 肥花/各大連鎖電器鋪
實際價錢要去鋪頭問

好似另外有個transfer app
不過未試，希望過相會快啲

好似都係無A7III touch對焦？

咁如果用嚟影星怕唔怕laowa會差
純粹想衡量返邊支好壞

laowa 有15mm f2優勢，全開邊位都sharp

20mm 影銀河係差dd，影到全條銀河，但未必有前景，或者影到太迫咁

laowa 既coma 比較明顯，睇你接唔接受到邊位既星有coma，但收到2.8就會改善

收到
感謝巴打講解，我再望望D資料先

不過其實我都偏好laowa 多D

都唔明點解會cut左咁on9

琴晚見到個app有update諗著即刻睇吓乜料
點知一鳩樣

我以為另一個app

除左改左個app icon 同名
仲有咩分別

一出logo嗰下我好興奮，再睇埋入面個介面即刻屌出聲

我之前都諗過呢2支同sigma 14mm 1.8,
最後揀左sigma 20mm 1.4

laowa 係手動鏡，但sigma 有af,
因為我新買a7iii, 最大賣點係focus, 冇理由買返支手動鏡玩自己

而且20mm 對埋d都可以當埋影人，
14/15mm真係wide得濟，得返影景呢個function

另外sigma 印住made in japan係度真係爽過laowa好多

但如果你主影景（15mm應該都係影星影
景多），MF又真係冇咩所謂

而且laowa 輕好多，輕成倍，
sigma 20mm 1.4 接近1kg, 真係頭重腳輕
sigma 14mm 1.8仲重， 1.17kg （而且再貴多幾千，呢2樣真係我放棄sigma 14.8的主因）

另外sigma呢2支都係球形鏡頭，撞爆就係咁先

總結
laowa 15 2.0 輕便 mf 影景
sigma 20.4 重 追求畫質 af 雜食
sigma 14.8 好重 極致畫質 af 影景 貴

其實ultra wide af 唔係必要，影近野影人都係，景深去到1.4 都唔係好淺，好易對

支20 1.4 用落, 對焦最大問題反而係 f1.4光圈太大, 對太近影, 有時隻眼對左焦, 但個鼻已經變左前景深/對個鼻, 隻眼變左景深
如果大合照, 唔收細光圈, 好易企後少少已經變景深

但specific影星黎講,
sigma 20mm f1.4 同 laowa 15mm f2 個coma effect都好嚴重,
就算收細1級光圈都冇咩改善,
相反sigma 14mm f1.8 呢支個coma effect就算光圈全開都好輕微, 仲好過另外2支收細光圈後的效果 (不過呢支又貴又好撚重 所以我都係冇揀到, 縮圖upload上fb 呃下like, 人地睇唔到嘅, 再唔係crop相避coma算數)

Laowa 15mm f2, coma effect

Sigma 20mm f1.4, coma effect

Sigma 14mm f1.8, coma effect

samyang xp 14mm f2.4 (唔係平個枝f2.8) 比laowa 15mm f2 仲好d，成像一流，coma 少d

不過都係mf

A9 出左新firmware

AF 功能加強

高度精確的主體自動偵測和追蹤
更新眼部偵測自動對焦功能
強化的焦點平面相位式偵測自動對焦準確度，以及更廣泛的應用範圍，AF-C 和連拍期間可使用的焦點平面相位式偵測自動對焦光圈值範圍已擴大，最大值已由過去 f/11 增加為 f/16
增加對比式自動對焦影格分割數，由目前的 25 增加為 425
新增循環對焦位置設定
對焦區域限制，僅顯示常用的對焦區域類型
拍攝功能改進

進階雙卡槽功能
以 ISO 自動設定模式錄製影片時隨時顯示 ISO 值
更新自訂設定畫面
加強 Touch 介面操控
強化峰值功能偵測準確度，並增加藍色峰值色彩/峰值設定
態影像錄製檔案格式設定為 RAW 與 JPEG 時，可選擇超精細、精細或 標準等 JPEG 畫質
支援 Proxy 影片同步錄製
支援 1:1 影像長寬比
在靜態影像拍攝模式中，支援半按快門按鈕時操作曝光補償轉盤進行曝光補償
拍攝模式支援螢幕關閉，適用於拍攝星空或其他周遭環境陰暗的場景
支援 Proxy 影片同步錄製
新增 60p 25M 和 30p 16M 至 XAVC S HD 錄製設定
可將所需功能指派至前後轉盤和控制轉盤，而且最多可將三種設定組合設定為「我的轉盤」。只要按下您事先指派的自訂按鍵，即可快速地喚出或切換已登錄的「我的轉盤」設定。
影像表現提升

改善光暗層次過渡
更自然色調處理
改善了的白平衡表現

呢支鏡係咪真係咁正呢

a7r3唔出fw😵

四月

知唔知有咩更新呀巴打？

自己google 啦

ultra wide 先要。。。睇峰值相對望遠鏡，難對好多

講左啦，班友仲派膠俾我。。

想問下巴打
係電腦執完D相點解放唔到落返相機?
就咁拉入去相機搵唔返
有無人可以幫下我

可以放大對架嘛，唔一定用peaking

我都係放大對，一野就ok

慢好多。你放大，如果手郁左，或者被攝物移位你跟住又郁，有機會影響構圖。相比中長焦直接對到，除非你只影死物，便利性方面我個人一定要wide 鏡有af,當然打雀長鏡都要，但中距離人像用都夠快

俾負皮個位聽下喇。。。
當你原價貴一大截，大多數人買細鋪又好賣，緊係做緊薄利多銷啦

而家原價減左，正常咁諗都會減少細鋪銷量。來貨成本已經俾左係咁多，反正機身長期咁好賣，再賣平咪賺少左錢

等緊大行減個班，減完都要扑鎚了，又就快復活節假，有班人夠鐘換機了。貪平個班都會一定買返細鋪貨，我諗唔到咩理由唔加價。

ultra wide 景深無淺到咁…

我指操作上je....

屌 而家真係平好多
我11月dbase出減埋贈品同枝鏡都好似要~16k

講樣sony好撚on9嘅嘢
佢啲鏡頭都係focus by wire, 你熄咗auto focus之後要自己扭去無限遠
但佢個無限遠唔係真係無限遠細心放大睇都係blur blur哋
要向前扭返少少先係無限遠如果你有時間最好都係放大confirm下個focus

以前d 鏡都係咁，無限遠要回返少少

m3同m5最大分別係對焦速度同影快野個物件會唔會變形
m5同m6就係焦段同光圈嘅選擇

M5要買就買5A
要影自己條女就買m5a 影人地條女就m6

幾時有得拎

[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (35)

1000